香港爆眼少女護目鏡揳布袋彈 頜骨全碎毀容 醫生轟謀殺——頜骨全碎毀容 醫生轟謀殺

事發前一刻，少女（箭嘴示）與同伴躲在廣告燈箱後，探頭望向警署側門。

眼部中彈少女被送往伊院接受治療，據悉她送院時，受傷右眼因眼球及組織移位，右眼眶恍如留下一個洞；除眼球爆裂，下眼皮及淚管亦撕裂，包括右眼下方上頜骨在內的多塊骨頭全碎，醫院為其進行緊急手術修補眼球及眼帘。有知情醫生形容，少女傷勢恐怖及嚴重，斥警方猶如謀殺。

據了解，事發後少女被送往伊院，她整個右眼球爆裂，下眼皮及淚管也撕裂，連眼白後面鞏膜也爆裂，「裂得好緊要」；晶體也受損，整個傷口撕裂非常嚴重及深入，由眼頭一直撕裂至鼻腔內，右眼內側眼骨、面頜骨及鼻骨均有裂開，而且並非只是裂開，而是「一塊塊散開」。

爆眼少女護目鏡揳布袋彈

少女中彈後痛極倒地，護目鏡被擊中碎裂，右邊揳住一束布袋彈（箭嘴示）。歐陽聯發攝

【鐵證如山】

【本報訊】警方前晚在尖沙嘴警署外清場，一女子右眼被子彈擊中，警隊高層昨出席記者會時卻辯稱未知少女如何被射爆眼。當時正在現場採訪的記者，正是發現那顆擊中少女的布袋彈的目擊者；翻查拍攝片段發現，少女中彈前兩分鐘，已躲在尖沙嘴警署外的廣告燈箱後，並沒有作出任何攻擊或挑釁，但最後她護目鏡被擊中碎裂，右邊揳住一束布袋彈。

記者：歐陽聯發何家朗

記者翻查紀錄，第一批示威者吃了多輪催淚彈也不散去，警方前晚6時57分將武力升級，出示橙旗。有人開始閃避，躲在警署外巴士站廣告燈箱後。那正是少女其後中槍位置。橙旗一出，彌敦道的人幾乎不敢站立，因為警署面向整條大街，記者看到有槍枝從閘口伸出，彌敦道變成戰地。因為有人掟燃燒彈，消防車7時21分鐘到場，氣氛稍為緩和；現場人士開始走動起來，按經驗消防執勤時警方會停止放彈，但空氣突然爆出一響槍聲。

中槍後大叫「我隻眼呀」

7時24分，記者看到站在廣告燈箱後的少女緩緩倒下，飛奔過去，仍戴着藍色頭盔的少女伏在地上，滿地鮮血；她仍然清醒，但痛得身體蜷曲。戰友問她哪裡受傷，少女大叫「我隻眼呀」，她擰身過來，右眼已是一個血洞，血流不止。

找彈頭，必須要有證明，用哪類型彈頭，證明警方違武力指引。當時看到少女戴的那個藍色頭盔仍在地上，翻開頭盔時連記者的手都沾滿血，然後看到一個3M護目鏡，右邊揳住一束布袋彈；護目鏡被打碎，碎片應直接插穿了少女的眼球。
翻看拍下片段，7時22分少女已站在廣告燈箱後，同伴在廣告燈箱之間的空隙望向警署側門，她沒做出任何攻擊或挑釁。布袋彈規定射程不可少於五米，並只可向目標物的大腿以下位置發射；那個少女被布袋彈射爆眼，是不容爭辯的事實。坊間有說法指，不知打中少女的是鋼珠還是布袋彈，但從記者拍攝到的片段所見，當少女擰轉身時，右邊眼罩已有一顆布袋彈，少女右眼血流如注。仍然清醒的少女用僅余視力，看到同伴想替她止血，將頭罩和眼罩向後褪，可能是在後來急救期間滾落地上。直至記者翻開那頭盔，那顆子彈仍深深陷入眼罩。開槍的人可恥，但用盡方法逃避事實的人，更是可恥至極。

昨有連登網民自稱受重傷少女的妹妹，引述女事主講述事發經過，稱其當時在尖沙嘴警署外觀察，並無衝擊或攻擊警方，從巴士站廣告燈箱之間空隙探頭，便遭一名警員於八至十米外射中右眼，隨即倒地。

各界關注少女傷勢及提供支援，612人道支援基金昨轉發傷者家人訊息：「612人道基金已聯絡我們，我們同意由基金支援受傷家人的醫療開支，感謝大家關心。」

保安局局長李家超昨在政府記者會上，拒就警方或令一名女示威者永久失明道歉，反而呼籲傷者報案，稱警方至今未收到報案，「故就該個案難以作出調查」。

李又指希望進行充份調查，了解傷者受傷源頭，「有一啲（受傷個案）當然系喺警方執法過程，但亦有不同消息指出，個來源系警方以外，呢啲都系要調查，去睇嚇佢嘅位置，同埋警方使用一啲武力時嘅角度，同埋邊一類型」。

8.18當日可以順便整「罷工」問卷 [幫手推比民陣睇]